全香港最靚既建築物係....？

Opus，中銀大廈，舊立法會

都幾鐘意

One Island East 最正嘅商業大廈
最特別我會揀 Innovation Tower PolyU
最失望真係Creative Multimedia Centre CityU

西港城

Polyu v core都好靚

中環中心

中環廣場

支那銀行成把劍咁 三尖八角 邊忽靚

天水圍圖書館

其實我覺得新機場同青馬大橋幾靚

Polly新果座樓係幾靚。個美國設計師攞好多奬 不過邊撚左MK妹影相地方柒哂

Poly 棟野係zaha hadid design
Zaha 係伊朗裔英國建築師喎

定係我真心左？

機場正呀 唔記得左

圖or老母？

會展新翼

有無人覺得block z靚過V core

Hku main building centen

THR350 正喎

有無人知嚟緊香港會有咩新地標

同問。

Rander 一定靚d 既， 不過大部份都係高點rander 如果地下望上去應該無咁靚

青馬大橋，ifc

最靚應該係殖民地時既舊建築。

poly棟野好撚柒 本身紅色好和諧好靚無啦啦有棟野係隔離整柒晒

成個post都無圖

d單位一粒粒突出黎，好似一條扭既粟米

果個tower叫乜？

胡法光運動中心
又靚又開揚

I. M. Pei 手筆都唔靚
連登仔真係宇宙級水平

中國銀行(香港)同中國銀行為中銀大廈呢件事有段分家史
所以中銀香港反而係最後封獨派嘅銀行
不過90%香港人講都唔明

邊到又唔講
普通粟米樓周街都係

Z core啱啲

Cityu CMC本身可以靚好多 但因為筆直問題變到油白油

屏山圖書館真係幾靚

認同oie真係好正
等taikoo place 重建完成
將會成為香港最靚商業區

西九垃圾, 玫瑰園俾港共染紅晒

oie係入面正
齋講樣其實無特別

舊立法會

同HKU 個橦唔知叫咩

未至於正, 令人滿意啦
太古坊最終出嚟個效果睇定啲先

嗯, 內籠流暢舒服

就算同概念圖一樣
都只會係一大班大陸人係到

近排都有個諗法，如果lego個architecture 系列有香港應該放咩地標入去

Swire 好肯洗錢
請晒外國consultant design
如果新個design過到城規就仲正
不過應該無可能

其實政總個design幾靚

swire出品全部都好高汁
金鐘pp又係世界級

中間唔知佢想點

BOC

原本想油咩色

舊郵政總局，香港會

大會堂

你搭船係維港中間睇 係有人會特別留意

Opus

Main building

門常開
好諷刺

Pp個內籠
全港最靚裝修

可惜拆左

機場
每次去都好有感覺

終審法院 (舊立法會)

機場！仲有天壇大佛算唔算？

入面一樓好特別 好多位無連住柱 係吊係上一層 好似係

屌你老味圖都冇，成班真係諗住齋up

有冇傻鳩屌鳩me：自己唔撚識google？
me係到反屌返你先：咁成個post都唔撚洗開啦google就大把例子

痴撚線 無圖都講到幾頁？

依個建築師其他樓都幾型唔係香港

其實咁樣起法都幾唔符合經濟效益
不過係幾靚既

當年點解無人保住

支銀絕對係香港地標

唔識欣賞

依個真係最靚

hong kong villa by olson kundig

Archi 唔係淨係睇個外觀
如果睇佢個外觀之餘，再了解埋佢個concept
你可能會有更多唔同嘅睇法
我自己就好鍾意Norman Foster 係香港嘅野
尤其hong kong bank
不但個design 力久不衰，而家環保，實用性高
可以留意下hong kong bank 前面係無一啲比較高嘅建築物遮到佢，除左因為塊地係hsbc 嘅，仲因為係concept 之一
另外和合石火葬場都算係asd 嘅誠意之作，真係完全比唔到厭惡嘅感覺人

當時要去殖，好多殖民地色彩建築都拆左

其實 講緊archi first impression
無可避免一定係外觀既 講真條女唔靚
內籠幾有內涵都死
不過 講良心的話 我個人認為 HSBC 總部個podium設計係香港係有特式
但可惜無咩人會欣賞(賓賓除外)

想合效益成條長方體curtain wall 咪得

其實希慎都幾靚

又一城水舞間
連埋四大

係香港firm design 架喎

其實門常開幾靚
但佢對門向住大陸開 就

淺水灣 the lily
不過係小甜甜D 野

Maryknoll campus

一定唔係中央圖書館
因為好核突
不中不西

我個人認為滙豐 應該入到三甲之一
個concept非常之好

megabox

要起地鐵
真係最靚係佢

呢個真

之後會比佢取代

嘩呢個po無圖講到咁耐，有圖仲得了？

滙豐屌打其他

無得輸

屌識貨 呢個design 到今時今日都未out 無論inte 定 外觀都一流
三甲必入

和合石橋頭路靈灰安置所第五期

入面靚

Poly棟野雖然好出名
但起個時唔知係咪偷功減料
讀幾年書 每分每物出地都有竹棚修理緊

中銀大廈

長江中心

夜晚開左燈好靚

原來入面係咁

仲有中環天星

應該係 聽講起完zaha hadid嬲到仆街
所以喱家佢有勁多展喺香港擺又剩我覺得成件事好柒

呢幢野有特色唔代表好睇
不過劃時代係真

BTW, 其實任何結構都係錢
你可以想像到呢座野係貴得幾離譜

力寶中心

GFA 同Site Coverage 係兩件事
主要香港少樓 底層有open area
原因係因為 香港有例 一定高度下面既建築物既部分 例如係ifc樓下既商場
可以用盡所有site coverage

威爾斯親王大廈

真心想講 香港靚建築物真係唔多
唔知咩原因 明明都算係主流城市

The lily

葡萄鬼國上海有個外灘舊建築群

利伸 無去過

志蓮淨苑

大部份得悶到爆嘅高樓大厦
無設計無美感

睇viutv介紹到支那上海一個可以屠場
佢入邊個設計又係幾特別

咩節目

小城光影